\begin{task}{68}
  Доказать, что
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \lim_{n \to \infty} \frac{1}{2} \frac{3}{4} \ldots \frac{2n-1}{2n} = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{task}

\begin{solution}
  Докажем неравенство
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{1}{2} \frac{3}{4} \ldots \frac{2n-1}{2n} < \frac{1}{\sqrt{2n+1}}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Используем метод математической индукции. \\
  База $n = 1$. \\
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{1}{2} < \frac{1}{\sqrt{3}}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  $k$. Предположим, что выполняется
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{1}{2} \frac{3}{4} \ldots \frac{2k-1}{2k} < \frac{1}{\sqrt{2k+1}}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  $k+1$. Докажем, что верно
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{1}{2} \frac{3}{4} \ldots \frac{2k-1}{2k} \frac{2k+1}{2k+2} < \frac{1}{\sqrt{2k+3}}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{1}{2} \frac{3}{4} \ldots \frac{2k-1}{2k} \frac{2k+1}{2k+2} = \frac{(2k-1)!!}{(2k)!!} \frac{2k+1}{2k+2} <
      \frac{1}{\sqrt{2k+1}} \frac{2k+1}{2k+2} =
      \frac{\sqrt{2k+1}}{2k+2}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  $(2k+1)(2k+2) = 4k^{2}+6k+2 < 4k^{2}+8k+4 = (2k+2)^{2}$ \\
  $\implies$
  $\frac{\sqrt{2k+1}}{2k+2} < \frac{1}{\sqrt{2k+3}}$
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{1}{2} \frac{3}{4} \ldots \frac{2k-1}{2k} \frac{2k+1}{2k+2} < \frac{1}{\sqrt{2k+3}}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Неравенство верно. \\
  Пусть $x_n = \frac{1}{2} \frac{3}{4} \ldots \frac{2n-1}{2n}$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      0 < x_n < \frac{1}{\sqrt{2n+1}}; \\
      &
      \lim_{n \to \infty} 0 = 0; \\
      &
      \lim_{n \to \infty} \frac{1}{\sqrt{2n+1}} = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Переходя к пределу в неравенствах
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      0 \le \lim_{n \to \infty} \frac{1}{2} \frac{3}{4} \ldots \frac{2n-1}{2n} \le 0
      \implies
      \lim_{n \to \infty} \frac{1}{2} \frac{3}{4} \ldots \frac{2n-1}{2n} = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
